\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\begin{document}
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        
        \huge
        \textbf{¿Por que hay tantos tipos de memoria? si su utilidad es solo una}
        \large 
        
        \vspace{1cm}
        ¿para que sirve la memoria en un computador y sus tipos?
        \vspace{4cm}
        
        Daniel Cano Restrepo
        
        \vspace{7.5cm}
        
        \small
        Despartamento de Ingeniería Electrónica y Telecomunicaciones\\
        Universidad de Antioquia\\
        Medellín\\
        Septiembre de 2020
        
    \end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents




\section{Introduction}
\vspace{1cm}
En una computadora se encuentran varios tipos de memoria, la ram, la caché, la virtual, etc; entonces al escuchar tantas variedades y nombres uno se pregunta ¿para qué tantas? si la memoria es tan solo algo para guardar cosas. Y claro! si las cosas se plantean así, no se entiende el porque fue diseñado un computador de esta manera, por esto primero debemos conocer cada una de las memorias y sus características, y así entender la importancia que tiene cada una de ellas dentro en un computador.


\section{Cuales son los tipos de memoria y que funcion tienen?}
\vspace{1cm}
\begin{center}
    \textbf{SSD o HDD}
\end{center}

Este par de memorias tienen un funcionamiento diferente pero cumplen la misma función, y es guardar información de manera permanente.
\vspace{0.4cm}


El disco duro (HDD) hace esto mediante unos discos que guardan la información en forma de campo magnético, el HDD suele ser la memoria más lenta dentro de una computadora, pero la de mayor tamaño.
\vspace{0.4cm}


La SSD es una memoria más veloz que el HDD, sin partes mecánicas, más resistentes a golpes que los HDD…, hasta le gana en precio!; pero ya fuera de bromas esta tecnología es relativamente nueva y muy buena, su única pega es que no posee una durabilidad ni un tamaño tan alto como el de un disco duro. Su funcionamiento está basado en celdas donde se guarda la información, que a su vez están dentro de unos bloques. Esta estructura le permite ser más veloz.

\vspace{3cm}
\begin{center}
    \textbf{RAM (DRAM)}
\end{center}
La ''RAM'' es una memoria muy famosa, todos nos fijamos en ella al comprar una computadora, esta memoria es mucho mas rapida que las anteriores, y cuando digo mucho es \textbf{MUCHO}, esto se da por que la RAM tiene la capacidad de acceder a la información instantáneamente sin importar su ubicación, pero por mas rapida que sea tiene un pequeño detalle, y es que al apagar el computador la información dentro de la RAM desaparece, esto se da ya que está hecha de capacitores(son como contenedores de electrones) los cuales tienen fugas de electrones, si el capacitor se llega a vaciar un 1 se convertirá en 0,  por ende la información se vería corrompida y el windows no te correria(bromas aparte, esto hace que estos capacitores constantemente sean rellenados). esta memoria es mucho más cara que las anteriores y se suele encontrar en tamaños mucho más reducidos (nunca he visto una que pase de las 100gb).

\vspace{1cm}

\begin{center}
    \textbf{CACHE (SRAM)}
\end{center}

\vspace{1cm}
Esta memoria es muy parecida a la RAM solo que en esta por medio de unos transistores logra que dicha fuga de electrones no se de con regularidad, y con esto logra una velocidad mucho mayor que la de la RAM. Este tipo de memoria se encuentra dentro del procesador y se divide en 3 niveles (L1, L2, L3) a más pequeño el número más veloz ma memoria, L1 y L2 se encuentran dentro de cada núcleo del CPU, L3 es una memoria para todos los núcleos de la cpu, esta memoria es la mas rapida dentro de un computador.  
\vspace{3cm}
\section{Gestion de memorias dentro de un computador}








\end{document}
